民陣今集會 明向陳維安送禮

民陣今集會 明向陳維安送禮

民陣召集人岑子杰

【本報訊】立法會《逃犯條例》修訂法案委員明日將會再開會，民主派與建制派勢必「爭凳仔」，指自己才是委員會的主席或主持，民陣將於今晚在立法會外的添美道舉行「民意不可欺」造勢大會，但對發動「包圍立法會」有保留，又澄清有指民陣明日「佔領立法會」屬謠傳。

相關新聞：被屈曾支持引渡 何俊仁：斷章取義

「佔領立法會」屬謠傳

民陣召集人岑子杰昨午召開記招，公佈民陣今晚行動詳情。岑子杰表示，近日不少巿民都主動接觸民陣，希望民陣再舉辦讓巿民支援民主派議會工作的活動，故決定一連兩日在立法會外舉行集會，讓巿民為明日《逃犯條例》法案委員會上與建制派開戰的民主派打氣，他們計劃明日早上8時在立法會示威區舉行集會，向被指協助建制派推動「送中」條例的立法會秘書長陳維安「送禮」。

面對今日或有雨，岑子杰希望添美道能鋪滿黃傘，香港人能再現身為民主派和香港打氣。至於「包圍立法會」的行動，岑子杰稱要從長計議，不會在短時間內發生，或要留待修例二讀、三讀時才進行。對於網上有傳示威者明日發起「佔領立法會」，岑子杰澄清並不屬民陣計劃的活動。

對於林鄭月娥昨於立法會答問中以強硬立場K回應外界對《逃犯條例》修訂批評，岑子杰轟林鄭展示「世界級傲慢」，以為自己及其政府團隊「古往今來法律人權經濟都係世界第一，前無古人後無來者，專業到只講一個評論出來就得，唔使講理據」。

■記者林俊謙

上一則
上一則
文職同遭審查 同僚形容黑暗醜惡

下一則
下一則
加議員憂在港國民安全

被屈曾支持引渡 何俊仁：斷章取義
撐李家超 批評三前特首是「鴕鳥」
西環集中營：林鄭擺北京上枱擋子彈 挑中港矛盾
秘書處逼填黃定藍保安拒答遭打壓
文職同遭審查 同僚形容黑暗醜惡
加議員憂在港國民安全
藝文界促馬逢國即擱置修例
陸委會質疑別有政治圖謀：港修例也不引渡陳同佳
前人權大使：送中例破壞中港防火牆
講大話撐修例 斥反對聲音全是廢話「林鄭有黨性冇人性」